台北起飛大陸航機 傳發出劫機訊號

大陸航機在台灣被騎劫？今晚（25日）一班從台北松山機場飛往四川成都的四川航空航班，飛行期間應答機出現代表遇到劫機的訊號，引來兩岸一陣緊張，但航班之後回復正常，並已在成都降落。有知名航空博主認為，事件可能涉及機師人為錯誤、錯誤操作的可能性大。

涉事的是四川航空3U-8978航班，航機在下午5時45分在松山機場起飛，至晚上7時25分，飛機應答機竟發出「7500」、代表遇到劫機的訊號。內地社交媒體即時廣傳這個消息，但隨後航班訊號回復正常，航班亦於8時45分降落成都機場。

內媒向川航查詢，對方稱航班一切正常，機組也並未發出相關訊號，台北航空站主任徐乃新表示，該航班起飛至離境前一切正常，至於機上是否有發生狀況，大陸方面才會掌握，初步已詢問川航在台代理的華航，也無相關消息。內地的航空博主認為，是機師錯誤操作可能性大。
新浪微博